\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{16 июля, день / 15 июля, утро / 15 июля, утро} \\ \textsf{Лекция}}

\fancyhead[C]{\textsf{7-1 / 7-2 / 7-3}}

\fancyhead[R]{\textsf{Тараканов / Тараканов, } \\ \textsf{ Ходунов / Максимишин}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

Измерение пространства.
Как мы будем измерять
 пространство?
 Современный эталон единицы пространства. Метр — часть Парижского меридиана
Новая единица измерения должна быть равна одной десятимиллионной расстояния от Северного полюса до экватора (четверть земной окружности), измеренного вдоль меридиана, проходящего через Париж.
По определению, метр равен расстоянию,
 которое проходит свет в вакууме за
промежуток времени, равный   $\frac{1}{299792458}$. 
Система СИ.
Международная система единиц (СИ) Международная системаединиц (СИ) (фр. Le Systme International d'Units (SI)) — система единиц физических величин, современный вариант метрической системы. СИ определяет семь основных и производные единицы физических величин (далее - единицы), а также набор приставок.



\begin{figure}[h]
	\centering
    \begin{minipage}[h]{1\linewidth}
    \includegraphics[width=1\linewidth]{parts/7/days/pics/thr16.pdf}
    \end{minipage}  
\end{figure}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: